紀錄/分享日本食物

住左東京幾年 想紀錄同分享下自己平時超市之類食同買既野

檸檬味蕨餅 550円 約40港幣
打開盒聞到小小檸檬香 味道清新不過只有檸檬香味無酸味 加埋基本既黃豆粉唔會過甜 口感煙韌過平時超市或便利店買到既 值得一試

ok

7仔沙律 199円 約15港幣
個人認為便利店既沙律都唔錯 健康又好食

7仔有乜飯團好介紹

重口味可以食上面有片腸仔果款 偏鹹
半熟蛋應該人人都岩

蕃茄 320円 約23港幣
一盒三個 比平時香港街市買既蕃茄少青味 唔係特別甜普普通通 偏貴

雞胸 390円 約28港幣
價錢只係貴少少但比同一超市既進口雞有光澤 日本雞應該唔會差得去邊

雞蛋 210円 約15港幣
一盒十隻 大隻過我老母平時香港買既 蛋味普通
曾經試過有一隻入面有三個蛋黃

脆脆沙律麵 399円 約29港幣
沙津同脆麵係分開 食果陣先撈唔驚整淋個麵
和風洋蔥醬汁 酸酸地非常開胃
細食既人可以當正餐食都得

枝豆 170円 約12港幣
即開即食 送酒一流

菠蘿チューハイ 152円 約11港幣
入口似汽水 之後帶苦味 低酒精男女都岩飲

正

啲沙律放係香港就四五十蚊

日本用返自己農產品點都比較平既
零食類去一轉香港真係貴成倍都有可能

藍莓乳酪味雪糕 127円 約9港幣
唔會好甜 微微藍莓味唔太濃
明治呢隻雪糕推薦原味 空氣少綿密又滑 有D地方賣唔洗90円就有一杯 味道唔輸比haagen-dazs

雞白湯鹽味杯麵 224円 約16港幣
麵質普通 幼麵偏淋 湯....

食完先發現未落包香油想死

我喺大阪住都係78円咋

我附近有間業務超市應該最平 好似都係80左右 不過D原味同抺茶

不如開多個post 推介隱世美食

呢排多數係屋企煮好少出街食
如果食到好野都會分享下
最近食左一間新開茶記叫華記 伏到癲
佢主打點心 D蝦餃仲衰過微波爐加熱既

Singapore Holic LAKSA
地址:東京都 渋谷区神宮前1-13-21 1-13-21,jingumae,sibuya-ku

LAKSA & CHICKEN RICE SET+DRINK 1400円 約100港幣
唔想餐餐日本野可以試下 湯濃重蝦味 麵底似銀針粉 叫左中辣都幾辣下
份量唔算好多 如果晚夜食大餐唔想中午食太多就岩岩好

好吸引

呢個真係次次去7仔都必買
不過成日冇貨

露營版合味道

邊到買到夏天應該會去登富士山頂

Mont bell會有，仲有其他野都有露營版
我夏天都去行山+露出，槍岳個邊

自從中學之後都冇去過露營
希望登山順利

大家咁話

豬扒三文治 358円 約26港幣
豬扒好厚但細塊 有一半係乾咬白包
黃芥辣醬唔多 成份吃落都偏乾
26蚊算平定貴

黎緊去東京 支持

好慘唔好笑

食到好野/伏野可以分享下

1月時食過好好食
上面士多啤梨cream好夠士多啤梨味

わらび餅

冬天士多啤梨類都好好食
不過有時嫌太甜

我個人好中意食もちもち既野

香港貴少少無咁厚

唔知點解到而家都會有個錯覺 同一樣野26蚊我會覺得貴 但變左358YEN就唔覺貴

日本料日本做vs蟈料香港做

ching 除左鳥貴族 仲有冇其他高質定価居酒屋

係神田食過一間叫とらえもん 中意食まぐろ(鮪魚)既可以試下 食過一次覺得味道唔錯 但價錢對比鳥貴族就偏貴份量少 新宿好似都有店

上野阿美橫丁入面食過間叫浜ちゃん 價錢唔貴 炸野幾好食
坐出面街位似香港大排檔氣氛幾好 果次俾隔離枱日本人搭訕(應該飲大左)
附近都好多地道居酒屋 又係遊客區開到好夜 係新宿都食過間差唔多但唔記得名 通常無咩裝修門口用塊透明膠做遮掩既都比較平同地道

鳥貴族同集團有間鳥良都唔錯 貴少少但食物種類多少少 去過新宿同秋葉原兩間都坐得好舒服 不過如果同朋友去居酒屋都係去鳥貴族多 又平又方便如果單純價錢一軒目酒場真係平到癲 但味道當然係麻麻
其他諗到再講 一時醒唔起

樓主覺得日本啲食物貴唔貴

出街食都幾貴 一碗拉麵普通都800円左右 一碗仲未必飽 如果一班人出去食居酒屋/放題就更貴
所以我平時都自己煮 有好多平超市 要求唔高可以買下美國巴西肉 有時買下國產

直接擠落口

鹹到腎病

成包擠落口同擠落湯咪都係一樣咁多，武士嘅

去呢份買大便當食算丫

我用左係第二個湯到 鹹到痴線

咁腎病咗未先？

便當同新鮮煮感覺差好多

仲未

咁早知直接擠落口，咪唔使嘥咗第二個杯麵囉

自己滾左個湯再落包野睇下有冇雞白湯FEEL 點知

下次唔好啦

lm

見日本便利店啲便當又平又好食 日日食唔得咩

出面野始終比自己煮肥同貴 加上自己中意煮野食

煙燻辣塩味杯麵 195円 約14港幣
睇完日清同one piece合作廣告無理由唔買杯
煙燻味唔錯 食唔到有辣味
卓洛

沖縄食堂やんばる
地址:〒160-0022 東京都新宿区新宿３丁目２２−1
苛
苦瓜定食 980円 約70港幣
沖縄苦瓜甘得黎唔會太苦 炒蛋無得輸
跟一碗麵 枱面有一支沖縄地道辣油必加 又香又辣
飯入面會加少少紅蘿蔔煮 麥茶都重麥味
佢仲有好多居酒屋小菜可以飲返兩杯酒 不過今次趕時間就只係叫左一個定食

真係好平 香港7仔買一定無咁平

留名，支持樓主繼續出文

另外想問樓主係日本食過最高級或者最正既係邊間？
介紹下下次去旅行試

真空包裝既蛋沙律 南瓜沙律都幾抵食 又平又方便

東京食過最貴都係10000円左右既巴西燒烤(佢燒完就有人拎出黎每圍枱問你要唔要果種)
日本既話之前去神戶食神戶牛 一人25000円左右
體驗過最好係九洲既溫泉酒店 有私人風呂一晚好似100000円(4個人)
聽閒六歌仙好好食 到而家都未試過

我係涉谷食過所謂神戶牛，都係2萬en咁上下，得六片，但感覺唔係真係咁正，可能去左間伏野

第一次食六歌仙真係哇左一聲，仲正過所謂神戶牛

我果次神戶食係2萬5有好似6樣菜 湯前菜主菜到甜品 如果2萬得6片真係
有機會一定去試六歌仙

會唔會太飽

我覺得岩岩好

真心想移民，有一球首球應該買樓定過黎搏下
係香港做銀行唔太識日文
夢想開餐廳但唔想洗哂d錢返香港咩都無

我想食炒麵三文治包

開唔難但維唔維持到真係好難講
理想還理想 如果失敗就返唔到身要考慮清楚
我夢想都係開餐廳

我麻麻地炒麵麵包 澱粉配澱粉太多
好像有人餃子配飯咁